【台海軍演】昨夜11:30結束 金門居民：歡迎統一，會直接投降

【台海軍演】昨夜11:30結束 金門居民：歡迎統一，會直接投降

即時兩岸

解放軍昨在台灣海峽舉行實彈射擊演練，央視播放最新畫面時指，中國陸軍航空兵部隊昨早8時起在東南沿海舉行跨晝夜海上實彈射擊演練，演習於深夜11時30分結束。

報道稱，演練全程在複雜電磁環境下進行。直升機低空掠海突防，在特定海域自主規劃攻擊航線、偵察搜索目標，用導彈和火箭彈對目標實施攻擊；夜幕降臨後，新一輪火力突擊展開。

台灣國防部晚上證實，解放軍兩架轟6K轟炸機曾繞台飛行，發言人指，兩架轟6K昨日下午穿越宮古水道，進入西太平洋，進行遠海長航訓練活動，再經巴士海峽後飛返原駐地，台灣軍方派遣軍機及艦艇監控應對，期間並無異常情形。

《人民日報》海外網則報道，解放軍在台海軍演距離金門只有60多公里，台當局對此高度關注，但距離最近、只有一海之隔的金門，當地貌似並未受到很大影響。金門一名陳姓大伯在被問到是否害怕時更笑稱：「大陸要打也先打台灣，金門不用打，我們歡迎統一，會直接投降。」

央視/《人民日報》/台灣《蘋果日報》
<蘋果>

金馬本來就係屬於福建省

中華民國福建省政府

中華民國政府遷回金馬

叛國，驅逐出境啦

其實就係因為金馬先搞到台灣仲未正式獨立

係真都唔奇，香港都大把e d廢老

<回帶>

金門人辦美簽 竟要寫中國籍

建立時間：2011/05/30 06:00

【陳郁仁、何哲欣╱台北報導】

《蘋果》接獲民眾許小姐投訴，她一位金門朋友要去美國念書，到美國在台協會（ＡＩＴ）辦簽證時，簽證官卻要這位金門人通知美國學校，將學生的國籍改成「China」，才能核發簽證。許小姐痛批，金門人拿的也是台灣護照，為什麼國籍要寫中國，「原來金門人不是台灣人！」
民罵「太不合理」
許小姐說，他們事後跟外交部反映，卻得到回覆說，目前金門、馬祖人要辦理學生簽證，就是要表明國籍要用「中國」選項。許質疑：「有人通知過金門、馬祖人這件事嗎？」且這是政府部門間應協調解決的問題，難道要人民自己去跟美國學校協調說，「我雖然用台灣護照，但請你開中國籍的學生簽證許可給我」，「太不合理了！」

電腦系統歸福建

ＡＩＴ（American Institute in Taiwan）發言人萬德福昨說，這是電腦系統問題，金門是福建省不是台灣省，但台灣民眾只要拿的是台灣護照，不管來自金門或彰化，都不會拒發簽證。

外交部北美司長令狐榮達說，外交部希望美國更改電腦系統，但美方還未更改，會持續洽美方改進。

台灣省

台灣可以同中共做交易
將金門, 馬祖 送比中共, 換中共支持台灣獨立建國

金門, 馬祖 兩個島本身屬於福建, 而且島上又無資源, 放棄左都唔可惜
而中共得到金門, 馬祖, 都算有得著

最後中共支持台灣獨立建國, 完全是win win雙嬴

點解你覺得中共會肯同你咁deal？

中國點解要show你台灣島仔，交易？咪傻啦 過多40年就統一

金門種好多高粱架. 問過當地人, 台灣政府補貼好多.
金門當地人. 唔係好有錢. 但係唔係窮.

高粱 都叫資源?
不如話養豬 都叫資源

比著你係大陸都唔會咁樣放過台灣啦

因為中共根本無可能統一台灣

台灣有美軍保護, 中共永遠打唔到台灣, 收番兩個島仔 當嬴算啦

用下個腦我咩意思先啦.

金門而家食水都係靠大陸

原本唔係屬於自已野點收回？

支持民國獨立，等於將歷史地位比左台灣。
而家中共得勢，習帝上位，點會做呢d有失國土既行為

比我撒退金馬所有人
全島放滿炸彈 由佢放置play 搶飽佢
利申台灣佬

大陸：我要晒

大陸最唔值錢係人命，當佢人數比你炸彈多時

金馬彭湖列島，好有戰略價值
可以做保衛臺灣對抗土共既第一座雷達，用目視發現隱形戰機
比時間召集後備役，通知民眾，調動蛙人

點會唔要，有個咁好既前線哨站
就如三國時期漢中咁重要

金門一名陳姓大伯在被問到是否害怕時更笑稱：「大陸要打也先打台灣，金門不用打，我們歡迎統一，會直接投降。」

屌 台灣政府應該送佢返大陸

金門馬祖班廢老個撚個投國民黨，咁想做中國人就咪撚用臺灣健保，放棄臺灣護照

今日割十城，明日割百城
以地事蝗，猶抱薪救火；薪不盡，火不滅

係中華民國福建省 唔係中華人民共和國福建省

點解中華民國仲有呢幾個島就問下毛匪點解佢班兵攻唔入呢幾個島仔

其實識幾個台灣人
佢地都唔多理大陸

成日屌係101門口d人

日本沖繩與那國島極近台灣
島上有日本駐軍

中共支持台灣獨立建國?搞笑咩 台灣一獨立，就開左中國可以分裂先例，習近平會唔會容許自己做千古罪人

台灣 同新疆, 西藏 根本唔同

台灣有自己主權, 有自己軍隊, 有自己法律, 自己總統
只係欠真正宣佈獨立建國
而中共對台灣, 從來無試過統治

而新疆, 西藏 比中共統治左70幾年

所以中共承認台灣是國家, 係中國既立場來睇, 唔屬於「分裂國家」
反而如果中共承認 西藏, 新疆 是國家 , 係中國立場來睇 ,先屬於「分裂國家」

金馬打起上黎都冇得守架啦

一直都想問點解中共唔食埋福建沿海幾個台灣領土

想台灣同大陸有「連繫」

你知唔知中國點解咁堅持九二共識

笑

因為中共唔知美國心意
或者事實上唔想承認呢個結局
一但破壞現狀
先發現有啲嘢係用錢買唔到
咁咪仆街陷家產?

當年就係咁樣守住

唔係唔想食,係食唔到
google 八二三炮戰

而家係台灣政府自己放棄姐
以前兩蔣時代金馬駐軍好似高峰期成10萬人
全部都係做軍人生意
三通之後金馬做大陸人生意都做到肚滿腸肥
賺到錢發大達連民心都思變埋
不過而家國軍正規軍都好似都唔夠20萬人
唔好話好似當年咁10萬大軍守金馬
再咁落去連台灣本島都守唔住

支那係指中原
其他各民族有權自決

同一句野我諗朱西成都係南海填島講過一次
南海中共無可能填到島 美軍會即時打柒佢